**動態HTML**（**Dynamic
HTML**，简称**DHTML**、**DHML**）指的是网页内容随着用户或计算机程序提供的参数而变化的HTML，通过结合[HTML](../Page/HTML.md "wikilink")、用戶端脚本语言（Client
Side
Script，如[JavaScript](../Page/JavaScript.md "wikilink")）、[串接樣式表](../Page/串接樣式表.md "wikilink")（CSS）和[文件物件模型](../Page/文件物件模型.md "wikilink")（DOM）来创建動態網頁內容。

## 应用

动态HTML技术根据运行地点，分為客户端脚本（也称浏览器脚本）和服务器脚本。

1.  客户端脚本
    客户端脚本包括JavaScript技术。是指在某个页面中，通过鼠标点击或键盘操作，与网页产生交互动作；或者在特定时间激发某个事件。客户端脚本在用户的电脑系统里运行。常用于多媒体展示和远程脚本调用。
2.  服务器脚本
    服务器脚本包括ASP, ColdFusion, Perl, PHP, Ruby, WebDNA等技术，一般通过Common
    Gateway Interface
    (CGI)来产生动态页面。通过在HTML表单中填写数据，更改URL地址中的参数，更改浏览器的类型等，每次都可能产生不同的页面，称之为动态页面。

最常见的例子包括：

  - 产生交互式表单
  - 生成类似WebCT的e-learning交互式在线基础培训
  - 创建基于浏览器的视频游戏

## 結構

一個典型的使用 DHTML 如下:

``` xml
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.1//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml11/DTD/xhtml11.dtd">
<html ns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <head>
    <title>DHTML example</title>
    <script type="text/javascript">
      function init() {
      myObj = document.getElementById("navigation");
      // .... more code
      }
      window.onload=init;
    </script>
  </head>
  <body>
    <div id="navigation"></div>
    <pre>
      Often the code is stored in an external file; this is done by linking the file that contains the JavaScript.
      This is helpful when several pages use the same script:
    </pre>
    <script type="text/javascript" src="myjavascript.js"></script>
  </body>
</html>
```

## 範例

範例如下：\[1\]

``` xml
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN"
      "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd">
<html ns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xml:lang="en">
  <head>
    <title>Test</title>
    <style type="text/css">
      h2 {background-color: lightblue; width: 100%}
      a {font-size: larger; background-color: goldenrod}
      a:hover {background-color: gold}
      #example1 {display: none; margin: 3%; padding: 4%; background-color: limegreen}
    </style>
    <script type="text/javascript">
      function changeDisplayState (id) {
        d=document.getElementById("showhide");
        e=document.getElementById(id);
        if (e.style.display == 'none' || e.style.display == "") {
          e.style.display = 'block';
          d.innerHTML = 'Hide example..............';
        } else {
          e.style.display = 'none';
          d.innerHTML = 'Show example';
        }
      }
    </script>
  </head>
  <body>
    <h2>How to use a DOM function</h2>
    <div><a id="showhide" href="javascript:changeDisplayState('example1')">Show example</a></div>
    <div id="example1">
      This is the example.
      (Additional information, which is only displayed on request)...
    </div>
    <div>The general text continues...</div>
  </body>
</html>
```

## 參考文獻

{{-}}

[Category:HTML](../Category/HTML.md "wikilink")

1.  [1](http://www.dynamicdrive.com/dynamicindex12/phong2.htm)